<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 吐槽不断 | Er.z]]></title>
  <link href="http://zhanger.github.io/blog/categories/tu-cao-bu-duan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zhanger.github.io/"/>
  <updated>2013-08-04T21:13:38+08:00</updated>
  <id>http://zhanger.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Er.Z]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[心中的猛虎--记Life of PI]]></title>
    <link href="http://zhanger.github.io/blog/2012/12/03/lifeofpi/"/>
    <updated>2012-12-03T12:11:49+08:00</updated>
    <id>http://zhanger.github.io/blog/2012/12/03/lifeofpi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>传说人生是一个不断自问“什么是人生”的过程，在不同的年龄、经历、环境、甚至因为遇到不同的人或者天气，会有完全不同的答案。
于是，有人说关于人生的讨论都是屁话。
就不断变老的自己而言，少年时曾在书中苦苦寻找必须不断学习和认知这个世界是否必要的终极答案，也悲剧的发现，有些事情，你一旦知道了，便完全无法忘却，从此你便成了另外一个人。
所以，本文以下内容可以算做是《青年ER的奇幻飘流》，用来纪念曾经的感觉。</p>

<p>接触李安的电影，最早是看《卧虎藏龙》, 很美，可能因为那时是奔着武侠去的，没感觉有多么精彩，没徐老怪的电影好看。看两遍只记住了一句台词：你握紧拳头，里面什么都没有，而摊开手掌，你便拥有了全世界。
个人理解为：做技术，要有一个open的心态，不能非黑就是白，越做越狭窄。
后来看《剑雨》，感觉就好看程度而言，《剑雨》比《卧虎藏龙》好看多了，有悬念，有伏笔，有武侠，有情感。再后来看《色戒》, 也没感觉惊奇，因为事实本来就是那样，爱国女学生爱上了汉奸，抵达女人心的捷径早就听说过，但捷径不是最优也是事实。
朝伟叔的演技，大家伙儿说好，但我眼里只有故事。
《life of PI》的第一印象是非常美丽，美的让人联系起生命中最幸福的时刻，大多都是第一次做某些事情，新奇，而又乐在其中。
如果没有这部电影，可能今生我永远看不到夜光水母成群的深夜大海，甚至做梦都梦不到。</p>

<p>美丽过后，《PI》 是一部让人挺惊奇的。
潜意识一般把电影浅薄的分成两种：一种艺术或者垃圾，另一种是消遣。《PI》是前者，而那个XX，那个OO，还有那些个XXOO们都是后者。
就完全不懂艺术的我而言，区分艺术和消遣的标准是一种程序员式的偏执思维，一部电影，如果让我愉悦而忘却，再看一遍就是嚼蜡，为后者; 否则，就是艺术或者垃圾;
艺术或者垃圾都不能多看，过于沉湎或者进化为白痴都不是我想要的，我更喜欢看消遣的电影，如最近两个老男人出演的西装片就不错。
或者电影本身不应该分类型的？</p>

<p>做为一只标准码农，我爱看的，从来都不是文艺电影，我爱看《PI》，但应该不会看第二遍，太残忍。
《PI》拍的让人感觉挺艺术，猛虎、飞鱼、大鲸、变色的“神鱼”、各种大海、救命的食人岛……，相信有一点经历的人，事后都会为它们代入不同的现实，然后被感动。
特别是猛虎，出镜率最高，也最为矛盾。
在整个的奇幻经历中，总觉得少年在情感上有点奇怪，不杀虎的选择让人最为不解，因为如果是我，杀虎是第一顺位的选择，杀了虎，人也不会无聊死，干嘛自己找罪受。
一开始，我把少年的“养虎为患”理解为一种人性的抗争，后来，才发现虎与人，实为一体。
这个“一体”的概念，从一开始就是李安的把戏，李安一再暗示观众，人虎一体，但不说为什么，直到最后，少年流着泪道出了奇幻旅行的残酷版。</p>

<p>猛虎的故事是真的吗？我宁愿它是真的，太残酷。
或者艺术本身跟程序完全不同，不是字里行间仿若01的是否，而更像是内心的犹豫和彷徨。
答案也许像李导说的一样不重要，如我们已经剩下最后一口气，在床上使劲的喘不过气来，还在想：前两天随的份子钱随少了，别人500，我只随了400，真不应该。
世间有的事情，你感觉是真的，就千真万确，不容怀疑;
一旦有了怀疑，事物就会化为虚伪。
所以执政党从来就不曾害怕过外敌和战争，而更担心来自内部的怀疑，“攘外必先安内”，从历史上看，蒋公没错，的确是执行的不好。</p>

<p>我更愿意被李安的故事带着问自己第二个问题：猛虎是什么？ 影片里的猛虎，第一层是内心的兽性，是残酷的，是可怕的，是获救后要抛弃的，是不容于信仰，不容于现实的。
但再深入一层：是猛虎，让我们活了下来，而在现实的世界里，是猛虎，让富一代成为了富一代，让富一代的后人成为了富二代，不是么？
当我们想拥有别人不曾拥有的，想得到别人未曾得到的，而去争取，去奋斗，去拼搏，…，猛虎便在我们的眼神里，在我们的话语中，在我们的心里。
我喜欢猛虎，美丽的花纹，犀利的眼神，卖萌时激萌，凶猛时要人的命。</p>

<p>所有关于选择的命题，都是量的问题，从人的角度去看，没有质变，只有量变。质变是人为加上去的概念，而量变才是事物的本质。
如果杀一个人，是杀人犯; 杀100个人，是杀人狂; 杀10000人，是杀人王; 杀100000人，是虎将; 杀1000000人，是军事家，是领袖，是民族英雄，运气好的话，在某些国家，死后灵位可以进神庙，或者尸体不朽。
心中的猛虎越强壮，内心也就越强大，这一个好玩的博奕过程，虎不能死，人也不可以被虎反噬。被虎反噬的结果，必然是失去平衡，被社会里的其他人“除暴安良”。</p>

<p>电影里，PI讲了漂流的两个版本：奇幻版和现实版。不过，PI只讲了一个故事。</p>

<p>最后，友情提示：如果一定要出海，一部可以待机10几天的三防手机，很有必要。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[暴雪的迪亚不罗三]]></title>
    <link href="http://zhanger.github.io/blog/2012/07/30/diablo-3/"/>
    <updated>2012-07-30T23:11:49+08:00</updated>
    <id>http://zhanger.github.io/blog/2012/07/30/diablo-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>能在5秒内就让人全身心投入的事情，游戏绝对算得上其中一个。不过我以前总是下载10几G的游戏，安装，看过场动画，再删掉。可能很多游戏用心玩就会有乐趣，但能给自己一个理由，说服自己舍得付出时间成本，本身也是一件非常不容易的事情。</p>

<h3>蛋疼的开始</h3>

<p>其实我不是一个暗黑迷，甚至感觉暗黑2没有极品飞车好玩，因为暗黑2我没怎么玩，游戏时间几年里断断续续加一起有6小时就不错了。
暗黑3要发售的消息并没给我的生活造成多少波澜。不过由于一起同居了很多年的好基友的存在，我第一时间加入到暗黑3的试玩以及后来的无限MF之中。</p>

<h3>普通难度</h3>

<p>暗黑3的开始，就是从普通难度开始。所谓的普通难度，基本上没有什么难度，这个阶段最开心的事情有两个，
一是升了级之后，解锁的新的有趣的技能；
二是看到牛逼的剧情和给力的过场动画（可惜，剧情略苍白，溶入感不强）。
个人认为这是最好玩的一个难度，可惜10小时就通关了，没到30级就过了这个难度。</p>

<h3>恶梦难度</h3>

<p>本来以为恶梦难度要有些不同，结果是与普通难度完全一样，只是怪物厉害了一点，这个阶段，乐趣就只剩下搭配解锁不同的技能了。</p>

<h3>地狱难度</h3>

<p>人物极别越来越不好升了，但也就是那样，没啥不同，因为有基友的存在，飞快的就过了地狱，直接去炼狱了。
这个阶段无聊的很，因为要升级去地狱，不停的去玩同一个小关卡（因为经验值最多）。
”铁狼佣兵团~把政权夺回来~~“，无脑的对白成为了一个永远的回忆，喵了个咪的，至少听了100次。
第二个人物的练级过程完全是酷刑，还好有一个DH的好基友，几天晚上连续刷战场，把我带到60级。</p>

<h3>炼狱难度</h3>

<p>这是最后的难度了，暴雪在这个难度的设计让人感觉是权衡了太多的商业的和利益的因素，游戏的乐趣主要在于打装备（术语叫：MF）。
而为了更多在现金拍卖行里提取高达15%的手续旨，暴雪设计了极低的暴率，来延长游戏的时间。。。
甚至还在四大章节的难度上不停的下手脚，难度调来调去，总之目的就是让大多数玩家有事儿干，怪厉害了，大家打不动了，好装备才值钱，暴雪才有增值税。</p>

<h3>我的进度</h3>

<p>有两个满级的人物，玩了200小时，打翻了炼狱大菠萝，我的武僧终于万防千抗了，巫医虽然也满级了，但完全是个小号。
炼狱也就是第一二章自由玩耍，当然要是有个高DPS的基友，武僧角色也完成可以去A3-A4蹭装备。</p>

<h3>最终感受</h3>

<p>暗黑3是一款值的一玩的游戏，尽管在近两个月里几乎全部的业余时间都拿了出来，还是感觉可以一战。
不过，个人感觉如果跟暴雪认真咱就输了，差点成为那种想把暗黑3里所有的怪物都完美的随意虐待才能得到最牛逼的成就感的终极玩家，
可能暴雪需要玩家的游戏时间达到2-3年，才能收回成本吧。
单就游戏性而言，RPG的确没有对抗类的游戏寿命更长，如DOTA（我不会），如星际2（水平只能杀电脑）。星际2 感觉偶尔打一局电脑还是很爽的，不过因为游戏是公平的，除了序列号的钱，暴雪收益并不高。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再见，WordPres哥]]></title>
    <link href="http://zhanger.github.io/blog/2012/04/27/goodbye-wordpress/"/>
    <updated>2012-04-27T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://zhanger.github.io/blog/2012/04/27/goodbye-wordpress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Included file 'JB/setup' not found in _includes directory</p>

<p>世间总有美好的事物渐渐变质，或许，它们没变，我们变了。</p>

<p><img src="http://pemsys.duapp.com/blog/blog_goodbye_wp.png" alt="n_n" /></p>

<p>终于决定离开WordPress, 原因也无非是插件玩不起，没插件又不好玩。使劲儿试了一下搬家，发现因为曾经使用过各种代码高亮的插件以及HTML编辑器的插件，导致各种文章内容格式严重有问题，虽然导出成文本很简单，但想统一使用脚本自动整理，基本上已经是不可能的事情了。于是， 索性把旧文扔在哪里，心情好时就整理一篇过来。。。相信终究都会归于一处，时间无所谓。</p>

<p>最主要的离开WrodPress的原因是它越来越重了，而且离一个博客的核心功能写日志也越来越远。。。好如我想看场电影，到了电影院，发现椅子已经换真皮的了，爆米花已经免费，甚至赠送美女相陪一起看，但屏幕还是10米长、10米宽的小屏幕，我当然不愿意到这样子的电影院里去。</p>

<p>这个时候，Markdown出现了，原意是想重复发明轮子，写一个PHP扩展版的markdown解释扩展，结局当然是成了一坑。最后偶然看到github Pages ，于是搬～</p>

<p>搬的过程当真是曲曲折折， 长达4个月， 每次有想法，都退缩了，不想再把时间放到折腾博客上，直到我在网上遇到一个跟我一样爱玩又爱现的家伙。。。在他的感染下，我动摇了，那天我凌晨3点睡的。。。。。。</p>

<p>最终的结局是，我的博客又有新家了，我决定先挖些坑，甚至写一点小说（YY？穿越？～～好吧）</p>

<p>无论如何，我还活着， 二并欢乐着， 谢谢。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[某个周未的随想（关于电子产品）]]></title>
    <link href="http://zhanger.github.io/blog/2011/06/26/thinking-for-ele/"/>
    <updated>2011-06-26T04:26:09+08:00</updated>
    <id>http://zhanger.github.io/blog/2011/06/26/thinking-for-ele</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是第一次用OmmWriter写东西，本来就知道，这个软件是一个非常有意境的软件，而真正用它来写点什么的时候，才感觉到一种平静，扑面而来，在轻轻的音乐声中，每次敲击的打字声……让人心生静谧。</p>

<p>写点什么呢，发现自己最近的生活中充斥了电子产品、还有编程。终于有了心情，整理一下。</p>

<p>哗，就电子产品来说，其实很多东西，自己想要的，并不是最终得到的。 电子产品广告的成功就在于营造出一种美丽的可能性，比如你可以在任何地方自由的上网， 而事实上你要为此付出相当多的代价，而且，在付出如此多的代价之后， 你发现，其实你并不怎么需要这个功能。</p>

<h3>IPAD</h3>

<p>ipad是非常好玩的，不过，说实话，它没有想像中的美好。我以为，有了更大的屏幕、多种多样的色彩、支持更多的格式，它就可以让我更多更好的读上更多喜欢的书……而事实上，最后总是看各种新闻、RSS、乱七八糟的就把时间过去了。还有上网，邮件，IM，由于不能多任务而非常多的不方便，加之上下班时间不多，所以基本没有怎么用了，总的来说， ipad的购买，基本上比较失败，给老婆买的还比较成功。</p>

<h3>Mac Book Air</h3>

<p>我灰常喜欢air，因为其实我的电脑并不需要多么强悍的性能，固然强悍的性能可以用起来更爽，但由于总是要带着电脑四处乱跑，权衡起来，我宁愿打开word文档时慢上个2、3秒，而不愿背负着几公斤重的大包。对我来说，用苹果的什么笔记本根本不重要吧，只要上面跑的是mac的os，对于snow leopard或者正在使用着的lion，感觉这种操作系统，真的非常的让人着迷。 所以说，如果再给我一次机会，我还会选择Air（而且应该不会装上windows系统） 。</p>

<h3>Kindle</h3>

<p> 哇，这是一个什么样的设备，它本身蕴藏着的能量和影响，远远大于它自身物理设备的价值。说实话，当我把100本电子放到ipad中的时候，我没感觉自己拥有100本书。但我把100本书放到kindle里面的时候，我感觉自己在带着100本书旅行。 怎么形容这种感觉呢，一块没有色彩，只能看书，听点单薄的音乐的设备，甚至如果你在里面放100本以上的书，都会感觉翻找起来不那么方便。如果你关上灯，OK，你将什么也看不到了。这就是kindle……我对它唯一的遗憾，可能就是没有直接买9.7寸屏幕的，老婆大人执跟我相反的观点。</p>

<h3>其他</h3>

<p>其他都是各种小东西，已经无所谓成功或者失败，早晚用的着就是了。
最后，如果上帝要送我一件电子产品或者其他什么东西，我希望是：一只咖啡杯（最好还附个小勺子）。
谢谢<strong>娜娜</strong>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你得允许男人在工作时找点乐趣]]></title>
    <link href="http://zhanger.github.io/blog/2010/09/05/find-fun/"/>
    <updated>2010-09-05T05:19:09+08:00</updated>
    <id>http://zhanger.github.io/blog/2010/09/05/find-fun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>“你得充许男人在工作时找点乐趣……”</h3>

<p>这句话星际2里一个战士在进行战斗时的台词。这句台词从某种意义上折射出暴雪团队在制作游戏时的“游戏心态”。 最近还看了一个记录片，名字叫《皮克斯的世界》，描述的是皮克斯的人是如何进行制作动画的工作，那个总导演说：当我第一次了解动画是如何制作出来的时候，我深深的爱上了这个事情，我决定我要用这个工作来养活自己。</p>

<p>回想在高中时代自己做了第一个简陋的个人主页的时候，我还没真正了解到编写代码可能会做为自己的职业，而后来在大学里的不断努力，也只是因为好玩，以为写代码很酷，非常有成就感。</p>

<p>后来出现在北京，才发现自己知道的是多么的少，而曾写过的，又是多么“惨”的程序。于是订学习计划，确定一个又一个目标，渐渐一路走来，却发现代码在自己毫无知觉的过程中，成为一种工作。</p>

<p>……跑了一年，擦，差点跑偏了，xx是最爽的事情，因为它是最原始的冲动。学习也是，编程也是，工程师最原始的动力，不应该仅是工作，更不应该是提升实力赚更多的钱，应该是乐趣。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
